單反 vs 無反 既迷思

單反 同無反
有少少似棍波同自動波既發展
自動波一出都係有人覺得好撚正
有人覺得未夠班追及棍波既靈活操控
但當愈來愈好既發展，各大廠商都增添棍/自既選擇
到呢家 幾乎好多廠都話唔要出棍波
令到棍波由大眾變成小眾
原因都係自動波愈來愈方便 減少駕駛既難度
個market share 係大好多好多 （女人都肯渣車，如果得棍波，我估好多女人都學唔掂/ pass 左都唔敢買車渣）

其實單反同無反都係一樣
無反一出 單反都係笑9 無反
但當無反愈出愈勁 又輕 個market share 又大好多（好多人都覺得單反太重，你要做野用係另一回事）所以好多廠都會重視無反既市場
當然 相機唔同車 個價值唔係每年depreciate
但我估未來10 年 個market share 都變好多

總結：如果巴打們仲有單反情義結，不如諗下細個個時，唔會點解d大人咁執著某d野，一成不變。或者 可能會有新體會

利申： 無反廢青9up

我自己鐘意行山影相
都由單反轉無反
輕好多

其實A7勝在第三方接環姐

用keyboard vs touchscreen 貼切d

我覺得無反同單反個分別同
LCD vs CRT 個情況接近啲
無反係必然趨勢，但技術上仲有啲嘢未追到單反

例如
1. Shutter lag
2. liveview + EVF 好方便但耗電量同稜鏡VF比差太遠

呢D問題好易答
個人喜好

睇spec揀機無咩意思
最緊要都係用家鍾唔鍾意部機
有人就係鍾意彈MIRROR果下啪啪聲，有人就係鍾意無反輕便又比較低調

就算單反真係玩完
可能隔十年後就會好似依家菲林機咁俾人拎番出黎懷念OVF同MIRROR BOX呢

到時應該係菲林接近收皮，貴到一個點

一陣個post就會重視隔離罪大a9 post

A9已經解決曬

A9個shutter lag快過1Dx 5ms

其實個0.00幾秒睇撚到有分別咩，單反佬咪又係開連拍追住鳩禁快門返去再揀相，講到自己神槍手咁

其實單反有啲咩優勢喺無反無？

以前細個見人用大大部嘅單反機就覺得好pro
到宜家sony部a9出現完全癲複咗我業相機嘅認知
亦都想正視下無反嘅優勢

利申: 單反用家

唔拍片唔用live view唔加直倒，咁單反一粒電池可以用耐d

比班單反佬打飛機

不如調轉諗下單反有咩缺點係無反有

我覺得只係用慣左唔想轉
過多5 年又唔知咩境況

無話good 唔good choice
只不過市場上多左樣野係岩你
以前無出現先用單反
後期發現完來你想要既野
無反都做到

2020 奧運係個benchmark,仲要係東京搞,CNS主場

單反點都勁過無反，講market share

車係要黎渣既，但相機唔係有黎影相架
家陣班後生垃圾最中意買canon果期廣告最行既model扮攝影扮文青架嘛

canon 用樂仔
都攻唔少市場
富士窮到連上架都無

淨係講效能有d唔公平
不過我都唔係想拗邊個好d勁d
只係想講又一時代巨輪要碌走d經典野

Canon部 100D

重有冇？
AF 快啲準啲？

呢樣真啊

AF 係A9快d準d

一開頭玩老豆啲無反，之後自己再買部單反玩，都有啲懷念無反既輕便。

個時序係點
通常老豆先會玩單反

佢鐘意同老母踩單車/行山 + 影下啲花花草草，所以佢淨係買無反拎出去玩。

其實單反呢個設計只係菲林時代嘅産物，當時想睇到鏡頭影緊乜只可以用反光棱鏡呢個mechanism, twin lens reflex 果啲有軸心偏移

但而家digital 機用sensor 可以直接睇live image, 根本唔再需要梭鏡。梭鏡本身冇提供任何特別功能，其實比手動波更差，因為冇話用單反你就就操控靈活啲。而家單反所有功能都可以移植落無反度，唯一係個EVF 冇咁清，但呢個只係時間問題，遟早都有靚嘅EVF.

當高階無反價錢下降，單反都會快完成佢歷史任務

而家個 EVF 都追到人眼極限

收左皮好耐啦

原來成個post都係s fanboy
A9都未出就知對焦好過單反
我出返去先

要放就快啦
遲d冇人要

回帶時間

鏡群應該係最大障礙，其他野都可以用時間或者技術力去補救，例如AF力同EVF lag呢d都係近年先開始追到，不過個body點勁都係只係一半功夫，支鏡對攝影其實更有決定性

原廠鏡群落後人地有幾十年既起跑線，基本上追無可追
變左要依靠轉插，SONY當初選擇行無反FF用短flange distance就係睇通呢點
body做萬能插既好處當然多，尤其係本身都傾向用手動鏡，而都要setup成rig野既拍片界係好過用單反好多
不過要響戶外，行動多，setup要防天然損耗，影動態野要gears夠硬夠定，無反可能要好耐先追到，甚至永遠追唔到

衣家SONY肯出部咁既野挑C/N對大家係好事，應該會引發良性競爭，等班老屎忽舊廠唔好吓吓食老本

其實廠方sony store有賣Canon adaptor

佢都知自己而家鏡頭唔夠,咪直接拎人地d現成鏡來用

轉插總會有情況係唔理想甚至唔可以接受
上面已經提過要實淨既外景就係其中一個
而且多左配件數量同接觸點=多左points of failure，長遠係會帶來問題
仲有，無反其中一個賣點係輕量化，不過body細左但係鏡頭無，用番出面人地d鏡又要加flange distance，變相個總重量同體積未必低過單反

不過有幾個features只要有反光鏡就永遠有問題，silent shutter，mirror vibration，OVF blackout，呢幾樣野無反body只要技術上用時間去令到個performance超越單反就ok，衣家基本上時機成熟

A9 600g,加直倒都唔過1kg, size就仲係 A7r2多3mm

而D5同1dx2有成1.5kg,不過講完size d人又嫌頭重腳輕

其實A7出左d wide angle同prime鏡都細支過單反鏡好多,大炮就根本唔可能再細(除非又玩外星科技)

會入塵，尤其後鏡仲難清過前鏡，防滴漏就唔肯定好唔好，又，試過插完adapter支鏡搞勁耐都整唔番出黎，識好多人都唔敢拎d貴的單反鏡拮落無反，但拍片對像素要求低好多，又唔使af，相對問題好似少好多

行後一步睇，唔係全部野都係睇spec sheet，單反用左幾十年慢慢進化到衣家個form應該少過一半係廠設計主導，更多係實戰前線引領番佢地要整成咁
直度個case最明顯，既然中級FF body可以斬走成舊野，姐係個part響function上係可有可無，但係旗艦body永遠都要內置直度因為出面d用家expect佢響度

我預計單反同無反第二時會各自佔據前線同studio+拍片兩方市場，前者要求成件野無痛perform，後者要求component輸出最高質素

回下帶先

blackout time, shutter lag, FPS
1dx 2 比無反追過左頭

單反轉無反

5d3>a7ii
6d>1d3

玩老鏡好爽

A7ii咩價位依家

點會無，你知唔知nikon flagship直度個位多一個mon同一排制